%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{25}{3}[Une dernière suite implicite]
  \everymath{\ds}
\begin{enumerate}
  \item Montrer que, pour tout $n \in \N$, l'équation $x+\ln (x)=n$ admet une unique solution dans $\R_{+}^{*}$ que l'on notera $x_{n}$.
  \item Étudier les variations de la suite $\left(x_{n}\right)_{n \in \N}$ et montrer qu'elle tend vers $+\infty$.
  \item Montrer que $\ln \left(x_{n}\right) \underset{+\infty}{=} o\left(x_{n}\right)$ et déterminer un équivalent simple de la suite $\left(x_{n}\right)_{n \in \N}$.\vspace*{.1cm}
  \item Montrer que $y_{n}=x_{n}-n+\ln (n) \tendversen{n\to +\infty} 0$.\vspace*{.1cm}
  \item Montrer que $x_{n} \underset{+\infty}{=} n-\ln (n)+\frac{\ln (n)}{n}+o\left(\frac{\ln (n)}{n}\right)$.
\end{enumerate}
\everymath{}
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
	\item Notons $f:x\donne x+\ln(x)$. $f$ est définie sur $\R>$, et y est de classe $\CC^1$. Pour tout réel $x>0$, $f':x\donne 1+\frac{1}{x}>0$. Ainsi, $f$ est continue et strictement croissante sur $\R>$. Puisque \[ \lim_{x\to 0^+} f(x)=-\infty \qeq \lim_{x\to +\infty} f(x)=+\infty \]
		le théorème de la bijection assure que $f$ établit une bijection de $\R>$ dans $f(\R>)=\R$. Ainsi, pour tout $n\in \N$, il existe une unique solution $x_n$ à l'équation $f(x)=n$.
	\item Soit $n\in \N$. Remarquons que, puisque $n<n+1$, on a $f(x_n) < f(x_{n+1})$ par définition. Par stricte croissance de $f$, on en déduit que $x_n<x_{n+1}$. Ainsi $(x_n)$ est strictement croissante. 
		\\Le théorème de la limite monotone garantit que $(x_n)$ converge ou tend vers $+\infty$. Supposons par l'absurde que $(x_n)$ converge vers un réel $\ell$. Mais alors, par continuité de $f$, $f(x_n)\tendversen{n\to +\infty} f(\ell)\R $. Or, $f(x_n)=n\tendversen{n\to +\infty}$ : c'est absurde.
		\\\textbf{Bilan} : $(x_n)$ est strictement croissante et tend vers $+\infty$.
	\item Par croissance comparée, $\frac{\ln(x)}{x}\tendversen{x\to +\infty} 0$. Par caractérisation séquentielle de la limite, puisque $x_n\tendversen{n\to +\infty} +\infty$, $\frac{\ln(x_n)}{x_n}\tendversen{n\to +\infty} 0$, soit $\ln(x_n)=\petito{x_n}$.\\
	Par définition de $(x_n)$, $\ln(x_n)+x_n=n$. Puisque $\ln(x_n)=\petito{x_n}$, $\ln(x_n)+x_n\eq{+\infty} x_n$ et finalement \[ \boxed{x_n\eq{+\infty} n.}\]
	\item Par définition, $\ln(x_n)+x_n=n$ soit $x_n=n-\ln(x_n)$. Ainsi,
	\begin{align*}
	 y_n &= n-\ln(x_n)-n+\ln(n) = \ln\left(\frac{n}{x_n}\right).
	\end{align*}
	Or $x_n\eq{+\infty}n$, donc $\frac{n}{x_n}\tendversen{n\to +\infty}1$. Par continuité de la fonction $\ln$, on en déduit que \[ \boxed{y_n\tendversen{n\to +\infty} \ln(1)=0.}\]
	\item Le résultat précédent garantit que $y_n=\petito{1}$, c'est-à-dire $x_n=n-\ln(n)+\petito{1}$. Remarquons alors que 
	\begin{align*}
	 \ln(x_n) &= \ln\left(n-\ln(n)+\petito{1}	\right)\\
	 &= \ln(n) + \ln\left(1-\frac{\ln(n)}{n}+\petito{\frac{1}{n}}\right)\\
	 &= \ln(n)  - \frac{\ln(n)}{n} + \petito{\frac{\ln(n)}{n}}\text{ par un DL à l'ordre $1$ de $\ln$}
	\end{align*}
	Ainsi, puisque $x_n=n-\ln(x_n)$, on en déduit le développement asymptotique 
	\[ \boxed{x_n = n - \ln(n) +\frac{\ln(n)}{n}+\petito{\frac{\ln(n)}{n}}.}\]
\end{enumerate}
\begin{remarque}
En réitérant le processus de la question $5$, on peut continuer à obtenir des termes dans le développement asymptotique.	
\end{remarque}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
